<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Крымский Мост on Блог Дмитрия Агапова</title>
    <link>http://agapovd.ru/tags/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82/index.xml</link>
    <description>Recent content in Крымский Мост on Блог Дмитрия Агапова</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://agapovd.ru/tags/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Крым. Он просто строит мост к тёще</title>
      <link>http://agapovd.ru/post/krimea-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 22:30:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://agapovd.ru/post/krimea-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://echo.msk.ru/blog/amountain/&#34;&gt;Автор: Александр Горный блогер, Крым&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://echo.msk.ru/blog/amountain/1960150-echo/&#34;&gt;Оригинал на сайте Эхо Москвы&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я давно хотел побывать на строительстве «Крымского моста».
Ещё в сентябре 2016 года начал делать запросы на поездку и вот, несколько недель назад, осуществилось моё желание, и я побывал на стройке века.
&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84s4rk-2j6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;В этом посте я хочу убрать политическую составляющую и просто
рассказать о своих личных впечатлениях и о тех, кто просто строит мост в жару,
в холод, в дождь и ураганный ветер, который тут не редкость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поездка заняла у меня весь день. Рано утром я выехал из Феодосии и поехал в сторону Керченской переправы. Дорога плохая, только иногда встречались отремонтированные участки с разметкой, а так дырки по краям и почти
тотальное отсутствие разметки, ее просто смыло. Дорога жизни, а именно так её
называют крымчане, не была рассчитана на такой поток транспорта, особенно
грузового. Нагрузка значительно выросла со строительством моста и транспортного
подхода, который уже начали строить как со стороны Крыма, так и со стороны
Тамани.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надо потерпеть ещё полтора года и ситуация кардинально изменится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С погодой мне не повезло, буквально за день до этого светило солнце, а в день поездки пошёл дождь и начался сильный северный ветер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нашу группу, пресс-служба «Крымского моста» собирала со стороны Тамани. Именно там находится рабочий штаб, и именно оттуда нас должны
были повезти на саму стройку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Припарковав машину в порту Крым, купив билет и довольно быстро пройдя обязательный досмотр, я вышел к загружавшемуся парому. 25 минут и я уже на другой стороне.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hcwp-fnf.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Переправа работает отлично, бывают небольшие сбои из-за погоды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На противоположенной стороне ожидают своей очереди сотни грузовиков и железнодорожных вагонов. Интересно, что в дальнейшем будет со всем
этим когда откроют мост?&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84sg67-ezb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hcv5-68.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;От порта Кавказ около часа езды на машине (70 км) и я на стройке. Место постройки моста находится не далеко от паромной переправы, но дорога к нему идёт вокруг Таманского залива.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84saii-cyp.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Это хорошая возможность посмотреть, как живёт Краснодарский край. Он «жирный» и с хорошими дорогами, а постройка моста и создание автомобильной и железнодорожной инфраструктуры придаст мощный толчок для развития этой части региона. Постройка моста даст колоссальный экономический эффект всему югу России. От этого выиграет не только Крым, но и Краснодарский
край.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Место сбора во временном городке строителей рядом с Таманью. Такой же построен и со стороны Керчи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Его сложно назвать временным, так как всё здесь сделано очень основательно. Полная инфраструктура и на современном уровне.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hcq1-ijb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hcqq-g4j.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Вопросам безопасности уделено много внимания, проверяют любое транспортное средство, которое въезжает и выезжает отсюда.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdte-e6r.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Стройка большая, она протянулось на несколько десятков километров, а ещё десятки километров транспортных подходов. Со стороны Краснодарского края 40 км железнодорожных путей и столько же автодорожной инфраструктуры. Со стороны Крыма всего по 17 км в обход Керчи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нас повезли на автобусе. Каждому выдали жилет и каску. Я с трудом влез в жилет. Говорят, боксёр и депутат Валуев влез без проблем. Делаю вывод, что он поменьше меня будет или ему шили специальную жилетку))))&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdvw-vgb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;На что я лично обратил внимание, так это на то, как всё организовано, всё продумано и с соблюдением всех мер безопасности, как гостей,
так и рабочих. Если положено красным, значит будет красным, а не бардовым или
розовым.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd8e-kdd.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd4a-2lb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd63-r4j.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd24-5rv.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd11-5rr.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Строители перемещаются исключительно на автотранспорте, пешком слишком далеко ходить, да и не безопасно. Здесь всё движется, перевозится, поднимается….Стройка есть стройка.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/83i5sk-4jm.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdqw-5o7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Уверен, что нам показали образцовые и самые важные участки строительства, но у меня была задача посмотреть не только, что уже построили, а как строят, уровень менеджмента и многие другие вещи, на которые многие мои коллеги
по пресс-туру просто не обращали внимание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иностранные журналисты ехали на стройку с большим скепсисом
и может поэтому задавали самые хитрые вопросы, да и я не отставал. Всех
волновало несколько основных вопросов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Когда построят и построят ли вовремя?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Будут ли строители просить увеличить смету на строительство?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На сколько он надёжен и безопасен, какой запас прочности?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Есть ли сложности, которые не смогли предусмотреть в процессе проектирования?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На сколько защищён мост от террористических атак?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;С каким настроем работают здесь рабочие?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Пресс-служба меня просто покорила. Это профессионалы, которых очень не хватает в Крыму. Всё чётко, корректно, с улыбкой и заботой о каждом госте. Их волновало абсолютно всё, что с нами происходит во время визита, включая место, где парковался автобус. Была дождливая погода, а стройка это всегда грязь, так вот, они смотрели, чтобы автобусы парковались там, где нам будет удобно выходить и не испачкать свою обувь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но кину пару ложек дёгтя в бочку с мёдом. Было отведено всего несколько часов на осмотр стройки, не было возможности лично посмотреть в каких условиях живут строители, пообщаться с ними, хотя судя по рабочему городку и чистоте там можно предположить, что всё нормально. И ещё один печальный для участников момент. Нам подарили сувениры, но не было возможности их купить для своих друзей и знакомых. Так же очень хотелось взять/купить жилет и каску с изображением «Крымского моста» для истории, а это действительно историческая стройка, которая по окончании строительства замкнёт круг и свяжет две части России в одно целое.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84h86n-eeo.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Так что Дирекции надо проработать вопрос по сувенирам, они востребованы и будут в дальнейшем востребованы ещё больше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместе с сотрудниками пресс-службы нас сопровождали — Директор по строительству транспортного перехода через Керченский пролив компании «СТРОЙГАЗМОНТАЖ» Леонид Рыженькин&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84sh0a-bwt.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;и начальник ФКУ Упрдор «Тамань» Федерального дорожного агентства Роман Новиков.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdkk-hsw.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Хорошие ребята, а главное, они специалисты высокого класса, которые про стройку знают всё, готовы были ответить детально на любой вопрос без шпаргалок и подсказок. Отвечали на все вопросы, кроме вопросов непосредственно связанных с антитеррористической безопасностью. Нас заверили, что этот вопрос проработан и объект будет защищён от любых угроз. Что интересно, так это то, что системы безопасности, которые установят, не будут мешать движению автотранспорта. В пунктах контроля автомобили будут сбрасывать скорость и потом
двигаться дальше с разрешёнными 120км/ч..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед заездом на мост установлен стенд, где Леонид Рыженькин
подробно показал этапы строительства моста и особенности свай на различных
участках.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdjs-2i2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdk1-kui.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Вот именно в этот момент и родилось название поста - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;«Он просто строит мост к тёще»&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Отвечая на один из вопросов,  Леонид рассказал, что его жена крымчанка, а сам он из Питера, вот и пришлось строить мост к тёще. Наверное это очень символично, что Директор строительства с такой красивой географической историей. У человека есть настоящая мотивация построить мост к любимой тёще быстро и
качественно, что он и делает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот. На стройке образцовый порядок и железная дисциплина, без которой просто невозможно строительство таких объектов. Мне удалось пообщаться с некоторыми рабочими и могу подтвердить, что для них это большая честь строить мост. Здесь работают россияне со всех уголков России.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/83i5ri-rkb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Курить разрешено в строго отведённых для этого местах.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd3n-rme.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Денежная мотивация на стройке хорошая, но в первую очередь людям важно, что объект очень интересный и знаковый. Они соединяют воедино две части России. Об этом мне говорили совершенно разные рабочие, которые попадались во время визита.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На строительстве задействовано более 7 000 рабочих и специалистов. Они проживают рядом в специально построенном городке и добираются на работу автобусами. Работа ведётся круглосуточно, семь дней в неделю.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdnn-ce4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdo0-nze.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdol-99u.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdpb-6uj.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdq6-kil.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdci-7es.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/83i5s2-ve8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdr4-8u8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdly-v83.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Мне, человеку, который имел отношение к управлению крупными компаниями, было видно на сколько слаженно работает этот весь механизм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот немного общей информации, которую нам предоставили:
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Срок службы моста – не менее 100 лет&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Стоимость проекта 227,92 млрд руб&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Протяжённость – 19 км&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;2ж/д пути и 4 полосы для автотранспорта&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Расчётная скорость движения 120км/ч&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;удоходная арка высотой 35м и шириной 227 метров&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Длинна автомобильных и железнодорожных подходов составит 57км с обоих сторон.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Строительство моста обеспечивают около 30 основных подрядчиков и более 100 субподрядчиков.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В работе задействованы крымские производственные компании, что позволяет оживить производственный потенциал Крыма утерянный при Украине.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По словам Директора, по факту задействовано гораздо больше российских компаний, все материалы для строительства производятся исключительно в России.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd7r-n63.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;А вот техника используется российская и импортная, и никакие санкции тут
не срабатывают…&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hd6z-153.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Данный объект для Росси будет уникальный не только с точки зрения строительства, но и его эксплуатации, которая будет обходиться в 600 млн
рублей в год. Эти деньги пойдут на обеспечение безопасности, оплату работы
обслуживающего персонала, техники, обеспечение постоянной работы объекта 24 часа в сутки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проезд по мосту будет бесплатный. Никто и никогда не обсуждал введение платы за проезд.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdli-vo1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;В заключение визита нам предложили сходит в столовую. Кормят вкусно и по домашнему. Перед началом нашей экскурсии я имел возможность зайти в столовую и могу подтвердить, что нас кормили теми же блюдами, что и рабочих.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hcop-g1k.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdf1-n5j.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdfi-v2v.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Когда обедали, то была возможность переговорить с коллегами по поездке. Многим хотелось бы провести на стройке больше времени, но и тех впечатлений, которые они получили хватило. Иностранные журналисты, которые были настроены в начале скептически, были вынуждены признать, что мост будет, строительство идёт быстрыми темпами и Крым будет соединён с материковой Россией хорошим и надёжной транспортной артерией, несмотря на раздающиеся периодически вопли, что ничего не получится, что всё разрушится, а деньги разворуют до окончания стройки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автомобильный переход будет сдана до 31 декабря 2018 года, а железнодорожный до 31 декабря 2019 года. Мост будет сдан в срок, а возможно и раньше, в этом я уверен. Надеюсь, у меня ещё будет возможность побывать там и увидеть произошедшие изменения. Уже к осени этого года, когда будут установлены пролёты над судоходной частью пролива, можно будет говорить, что
переход уже есть, так как технический мост с двух сторон до арки уже построен.&lt;/p&gt;


&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84s4sb-90k.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://photoshare.ru/data/100/100763/1/84hdpx-uqj.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;p&gt;Остался не решённый один вопрос – как назвать мост? Есть разные мнения, но строители называют его «Крымский мост». Может ничего не надо
выдумывать? Пусть будет Крымский?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В заключении, хочу сказать всем, кто КрымНеНаш. Успокойтесь
и не портите свою нервную систему. КрымНаш, КрымДома и через год, когда будет
закончено строительство нового аэропорта в Симферополе и первой очереди моста,
Крым получит мощнейший импульс в своём развитии. Крым станет доступнее и ближе
для материковой России и это просто замечательно! У меня есть теперь мечта,
попасть на открытие этого моста. Для меня лично это будет очень важное в жизни
событие)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/profile.php?id=100010274958641&#34;&gt;Пишите мне здесь все&lt;/a&gt;, кто КрымНаш и КрымНеНаш)))) Как бы вы назвали
мост???&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>